無視中國！《彭博》：亞洲消費者都在搶購台灣鳳梨

無視中國！《彭博》：亞洲消費者都在搶購台灣鳳梨

《彭博》對此發現，「亞洲購物者無視中國禁令搶購台灣鳳梨」，整個亞洲的消費者都在政治上以行動聲援台灣鳳梨。（彭博）

2021/03/11 07:00
首次上稿 00:33
更新時間 07:00

〔即時新聞／綜合報導〕中國3月1日起暫停進口台灣鳳梨，事件卻引發全球討論熱潮，外媒《彭博》對此發現，「亞洲消費者無視中國禁令搶購台灣鳳梨」，整個亞洲的消費者都在政治上以行動聲援台灣鳳梨。

《彭博》報導，中國聲稱台灣的鳳梨中有病蟲害，台灣總統蔡英文稱北京此為「伏擊」，但自從中國實施禁令以來，整個亞太地區的水果愛好者似乎都聽到了台灣的聲音，在日本社交媒體用戶分享照片，顯示超市貨架上被搶個精光的台灣鳳梨，網友們還提供了食譜和食用建議。

報導指出，在香港，有批發商觀察到，希望向台灣表示支持的人們在事件發生後，對台灣鳳梨的熱情度有所提高，位於香港油麻地附近的水果批發公司說「越來越多顧客要買台灣鳳梨，以表示對他們的支持。」油麻地金果皇（ King of Golden Fruit）經理Hills Lam說：「我從沒在台灣鳳梨中看過任何害蟲。」

中國將一系列的外國農產品、商品的列入進口黑名單，先前澳洲葡萄酒遭到中國禁止輸入，卻引發歐洲與亞洲其他國家的需求增加，銷量也隨之增加，中國利用自身龐大市場來幫助實現其政策，對澳洲除了葡萄酒外，煤炭、牛肉與龍蝦等商品也遭中國限制。

此外，北京還利用大量中國遊客做為表達不滿的政治手段，韓國、菲律賓與台灣在過去十年都相繼受到中國政府影響，台灣對中國出口的食品與農產品，在2020年貿易總額超過10億美元（約台幣283億元），其中以酒、糕點、鳳梨、釋迦與羽絨產品等商品的價值都相當高。

支那不要的，我全部都要

仲有搶台灣晶片

Shoppers in Asia Snap Up Taiwan’s Pineapples in Defiance of China’s Ban
By Chloe Lo and Cindy Wang
2021年3月10日 下午4:19 [GMT+8]

A farmer harvests pineapples at a plantation in Nantou County, Taiwan. Photographer: I-Hwa Cheng/Bloomberg

海關&食環仲未出手

謝謝

已經買了一個，吃完再去買
支持台灣鳳梨

油麻地金果皇（ King of Golden Fruit）經理Hills Lam

台灣還有全世界最強的電動車供應鏈

謝謝，好吃嗎？

謝謝香港

Tesla 表示奶共緊要啲

Tesla 的關鍵零組件在台灣生產，再到其他國家組裝。

所以 Tesla 電動車不會爆炸，中國製的電動車會爆炸！

台灣 澳洲出口面向國際，全靠強國杯葛

海狗、食環狗：我食緊，好味呀

一個中國丫嘛，台灣個中國
班生蕃嗰個叫中国

還有加拿大、菲律賓.....

賺支那錢，但是不給支那技術

抗共經濟圈

買左一箱
但係果農話未係最甜 要等多一個星期
我等
支那唔要 我全部都要

世界黃色經濟圈

謝謝，月底有台南關廟鳳梨出產，台灣人公認好吃

到時再買

澳洲龍蝦，300一隻，啖啖肉，我老母話最好支那人一世唔好食

支那人鍾意食草

買左2 個等緊佢熟

等清明過後先買

邊到有？

澳洲龍蝦

日本貨好友站

豪記蔬果

巴打鮮菓

Dr. Fruits 水果博士

台灣鳳梨香港掀熱潮，林兆彬議員介紹太子水果店Joyful Juice & Fruit，熱賣35元/個。

一菓欄 Juicy Fruitti

我見全部都要訂，我訂左兩個，月尾有，廿蚊一個。

支那唔要既我哋全部都要
撐台灣

價格很平

一點都不能少

好快有假台灣鳳梨

尋日食完
唔係話同支那鬥氣先咁講
係真係好食

究竟翠翠收埋幾多石頭

根本大陸野就亂鳩咁種唔淨係菠蘿，係乜都唔好食

澳洲龍蝦堅好食
多得支那香港多左好多貨

買左兩箱 等緊台灣寄黎

國安法！

駛乜多謝 好野緊係要試要買
仲有大家坐同一條船 自己人黎 邊一個受支共搞 我地就要訓身支援

自由市場
你唔要咪人地要囉

黃色經濟圈

分分鐘表面上全禁
實際上翠主席食緊台灣嘢

入返幾箱先

正野連中共民間都搶水貨生意又黎喇

國際黃色經濟圈
一定要大力推廣

最後吃虧的是韭菜

呢個支那都跪住咁搶緊

鳳梨就真係表態
晶片係供需啫

果欄有冇得買

邊度有得買

化名嚟ja

推推

人民超市灣仔有分店

請參考置頂

thx 經過買先

中華民國政府

菠蘿冰

TSLA 幫好多連登仔發達到富可敵國，抵抗維尼，所以可以原諒

中方搬起石頭砸自己的腳

其實係中共無外匯

日本貨好友站 - 日本農產直送mos
55 分鐘 ·
台灣金鑽鳳梨 x 馬鞍山居民鳳梨琴晚終於攪掂，一口氣派發晒所有鳳梨，睇見咁多街坊都咁開心，真係咩都值得，人人都好守秩序，好順利就取到貨，真係要多謝三位議員（麥潤培、鄭仲恒、鍾禮謙）
、同埋一班義工門義務幫手，係今時今日，大家都咁支持，發揮原有既香港精神，先做到呢個咁大既活動，真係感到無比溫暖💪🏻💪🏻

支那又贏
依家個個都買，整到貴咗，支那狗又係贏家

呢個真係唔講應該無咩人知

豪記蔬果
3月9日上午4:19 ·
開左門喇🥱
台灣金鑽鳳梨5/6/7/8/9裝
$160/箱
散買
$35/個（5裝
$20/個（9裝

我已經清空雪櫃，等澳洲超市一到貨就去清晒佢，狠狠懲罰台灣鳳梨

台灣的高科技廠都非常低調

咁炒股又唔同買車既

水果愛好者
唔係水果愛好者都要食都要買㗎啦

唔該哂

根本冇人信佢蟲害

咁抵

台灣晶片而家真係供不應求
2 3間做比半個世界
第2 3名加埋都唔夠台積產能

我係台灣直接唔賣晶片俾大陸

全球斷貨

識食

留返最後一步啦，台積電都要賺錢嘅

前排食多咗澳洲龍蝦

澳洲台灣

無視中國！《彭博》：亞洲消費者都在搶購台灣鳳梨

未食過，
想問吓同泰國啲比，
有咩分別？
泰國嗰啲都好甜。

老老實實，真係幾好食

但就係死都唔禁台灣晶片
送錢比台灣買子彈嗎？

台糖回應，鳳梨罐頭一直是委託泰國代工生產，而台灣鳳梨甜度高，適合直接食用，不適合製成罐頭。

泰國鳳梨的中心不可以吃，台灣鳳梨的心可以直接吃

想試，大埔有得買就好了。

人民超市 People's Market 大埔店

慢慢學打廣東話口語？

琴日睇Joeman
原來台灣自己已經有高級魚子醬出

簡單的

公務員諗緊點蛇王炸

台灣鳳梨來講
台南關廟/屏東/嘉義/其他
怎麼排序

拍謝

出產時間是由南而北，所以現在是屏東鳳梨為主

※鳳梨需生長再日照充足的地區，而關廟只在向陽的山坡地種植鳳梨，坡地排水良好，日照充足，再加上關廟特殊的紅砂土，雖然所生產的鳳梨較平地栽種的小，但品質絕佳，甜度也高，做出了關廟鳳梨這塊金字招牌

三星... 肯定唔止一季

我買左一箱幾日食晒，好味到

杯葛支那貨 支持台灣優質貨

姨媽買左個請我屋企食 真心好食
又甜又無渣 食到停唔到

台灣嗰隻更加甜，冇酸味，好多汁

早d停止吸毒
就會發現唔吸毒精神爽利

人民幣有毒

d貴價超級市場都好似有得賣
行過aeon 台灣鳳梨比人買淨幾個

Joyful Juice & Fruit

拍謝解對唔住呀巴打